5 апреля в городской дистанционной экономической игре «Стратегия фирмы», посвященной 80-летию г. Электросталь и Году театра приняли участие 69 учащихся 8-11 классов из следующих образовательные учреждения города: 1, 3, 4, 7, 9, 11,12, 13, 16, 17, 19, 20, 22, 42 
 
Результаты: 
Диплом 1 степени – МОУ «СОШ № 11» 
Диплом 2 степени - МОУ «СОШ №19», МОУ «Гимназия №17» 
Диплом 3 степени - МАОУ «СОШ №13 с УИОП» 
Победители в номинациях: 
 
Лучший результат за тест «Социальные инновации. Социальное предпринимательство» – МОУ «СОШ №22 с УИОП», МБОУ Всеволодовская сош №42. 
Лучший рекламный буклет «Театр в Электростали» – МОУ «Гимназия №4». 
Лучший результат "Интеллектуальная мозаика" – МОУ «СОШ №16 УИОП». 
Отличный результат за викторину «Живая связь времён» - к 80-летию г. Электросталь» - МОУ «СОШ №20». 
За необычный рассказ на тему "Социально ответственный бизнесмен - кто он?» - МОУ «СОШ № 1», МОУ «СОШ №12 с УИИЯ». 
«За стремление к победе» – МОУ «СОШ № 3». 
Поздравляем всех участников и призеров с успешным выступлением!   Конечно, Вася, позирует с граблей! 
Вася, пилит пилой! 
Вася, всё успевает! 
Электростали герой! 

"Диалог" на субботнике!💪 "Диалог" на субботнике работает дружно! 
И психолог, и охранник, и педагог, и ученик! 
Нам сегодня убрать территорию нужно! 
И красиво, и чисто, и с теплом, для души! То, что было! И, то, что стало! 
Мы сегодня убрали для прихода весны! 
Мы старались, пыхтели, гребли и копали! 
Чтоб весны украшения быстрей расцвели!!!! 

"Диалог" на субботнике!!!💪 Опубликованы результаты (технические баллы) заключительного этапа Межрегиональной олимпиады школьников имени Н.Д.Кондратьева 2018/19 учебного года. Апелляцию можно подать и в электронном виде. 
https://olimpiada-kondratiev.ru/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D0%B8/               Во второй день в соревнованиях Hello, Robo! принимали участие наши самые младшие участники Майсова Софья и Симонов Виталий. Их робот должен был собрать кубики на поле и построить из них башню. 
 
 В этот же день команда Робокарусели проходила собеседование с экспертами МГУ, раскрывая физические основы функционирования своих роботов. Затем, состоялась консультация к экзамену по физике в МГУ. 
 
Завершающим испытанием для наших ребят станет экзамен по физике в стенах физфака МГУ на Воробьёвых горах. 20 марта 2019 года в павильоне №75 ВДНХ стартовал крупнейший в Европе научно-технический фестиваль PROFEST (Робофест). В этом году соревнования проводятся по 23 робототехническим направлениям, девяти инженерным компетенциям «ЮниорПрофи» и среди ученических корпораций. Сборная команда Центра «Диалог» г. Электросталь в четвертый раз принимает участие в Робофесте. 
 
PROFEST-2019 собрал пять тысяч участников от 6 до 26 лет из 70 регионов России. Основные конкурсные направления — робототехника, программирование, цифровой инжиниринг, мехатроника, инженерный и промышленный дизайн, интернет вещей, прототипирование и другие дисциплины будущего. 
 
 Пройдя региональный отбор, в первый день ребята соревновались в направлении «РобоКарусель», которое является практическим туром Всероссийской Олимпиады школьников по физике.

Руководители и наставники Татьяна Борисовна Майсова и Евдокимов Илья Викторович. C 20 по 29 марта 2019г. стартует III городской робототехнического фестиваль «RoboSense» 
Задача Фестиваля- популяризация научно-технического творчества и повышение престижа инженерных профессий среди детей и молодежи. Основные принципы организации Фестиваля - объективность, открытость, равенство возможностей всех участников. 
Ждём всех участников в Центре «Диалог» и желаем удачи и заслуженных побед!!! Определилось время и место проведения ФИНАЛА Межрегиональной экономической олимпиады школьников имени Н.Д. Кондратьева - 24 марта г.Москва Ленинские Горы, МГУ им. М.В.Ломоносова, д.1, строение 61 с 15-18 
Обучающиеся, прошедшие в финал, должны пройти предварительную регистрацию https://olimpiada-kondratiev.ru/reg-2019/ до 20 МАРТА!!! Список, прошедших в финал см. по адресу https://olimpiada-kondratiev.ru/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%BE%D1%82%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-2019/ С 24 декабря по 24 февраля обучающиеся МАОУДО Центр «Диалог» объединений «Школа экономики и предпринимательства», «Человек и общество», «МЭКОМ-Клуб» приняли участие в Межрегиональной экономической олимпиады школьников имени Н.Д. Кондратьева. По итогам отборочного этапа на заключительный очный этап олимпиады приглашены 25 обучающихся с 7 по 11 классы, который состоится 24 марта 2019 года на региональной площадке на базе Московской школы экономики (факультета) МГУ имени М.В.Ломоносова (г. Москва). УЧАСТВУЙТЕ В СЕМЕЙНОМ IT-МАРАФОНЕ... 
Регистрация до 22 апреля 
https://xn----7sbikand4bbyfwe.xn--p1ai/news/uchastvuyte-v-semeynom-it-marafone.html 1 – 5 марта 2019 года в Московской области прошел 2-й этап V Открытого регионального чемпионата «Молодые профессионалы» (WorldSkills Russia) – 2019 Московской области

2-ое место по компетенции «Дизайн интерьера (юниоры)» заняла обучающаяся Центра «Диалог» Якушева Алина. Трем дням соревнований предшествовала напряженная подготовка: освоение программного обеспечения конкурса, изучение технической части. 
 
Алина, молодец! 1 марта 2019 года прошел финал VII городского чемпионата по МЭКОМ (Моделирование экономики и менеджмента), в котором приняли участие 11 команд из муниципальных образовательных учреждений города Электросталь, изучающих экономику. 
 
Итоги: 
Диплом 1 степени – МОУ «Лицей №7» и МАОУДО Центр «Диалог» 
Диплом 2 степени – МОУ «Гимназия №21» и МАОУДО Центр «Диалог» 
Диплом 3 степени МОУ «Гимназия №21» и МАОУДО Центр «Диалог» 

Победители и призеры Чемпионата направляются на Всероссийский Чемпионат школьников по МЭКОМ 2019 (1-2 ноября) 
 
Всем командам большое спасибо за азарт и преданность! Ждем новых встреч. Поздравляем всех участников и призеров. ВНИМАНИЕ!!! Начался отборочный этап Межрегиональной экономической олимпиады школьников имени Н.Д.Кондратьева. Необходимо зарегистрироваться и отправить ответы на задания отборочного этапа не позднее 24 февраля 2019 года на официальном веб-сайте - https://olimpiada-kondratiev.ru/ Церемония награждения победителей фестиваля RoboSense-2018 Номинация "FreeStyle" - 2018 Номинации: "Соревновательный трек", "Чертежник", "Боулинг", "Уборка радиоактивных отходов" - 2018 Номинация "Первый шаг в Робототехнику"-2018 Номинация "Лучший Лего-моделист" - 2018 История создания Фестиваля Номинация "Юниор" - 2018 Ежедневно на сайте http://investor.modam.ru/ проводится игра "Благотворительные уроки финансовой грамотности" по итогам которой владельцам контрольных пакетов акций выплачиваются благотворительные микро-гранты (донаты). 
 
Принять участие может любой гражданин Российской Федерации. Результаты игры войдут в зачет Национального чемпионата по финансовой грамотности 
 
Начало ежедневно в 21.00 МСК с 1 по 9 февраля 2019 года. 
Вход для зарегистрированных участников http://mecom.modam.ru/ 
Вновь прибывшие участники регистрируются на http://mecom.modam.ru/join  "ROBOSENSE@ - 2019! Участвуем, соревнуемся, побеждаем!!!! Ждём заявки!!!! "Robosense"-2019
https://yadi.sk/i/vsToVPR4rLNO3g  Команды "Новаторы" и "Друзья" участвуют на II Всероссийском Фестивале "3D ФИШКИ". Ребята, УДАЧИ!!! Легкого пластика:)
Команда "Друзья" в составе Покалюк Василий и Ивашова Варвара. Ребята старались и, все-таки, сложный элемент (движение рук и ног у коротышки) у них получился! Всего две команды в возрастной категории 1-2 класс выполнили этот технически сложный элемент, но только у нашей команды подвижны и ручки и ножки! Молодцы! Но нет предела совершенству! Возвращаемся в класс и ....... у нас есть аж целый год на совершенствование техники!!!!!!!
Команда "Новаторы" в составе Леньшин Максим и Файкова Дарья. Ребята молодцы!!!! Единственные в своей возрастной категории выполнили сложные технические элементы: двери у домиков открываются-закрываются и движущиеся руки и ноги у человечков. Команда сложилась, сработалась, максимально выложилась. Ребята грамотно рассчитали время на исполнение работы, силы и возможности друг друга, блестяще защитили проект полностью!!!!!! 
Наша гордость!!!!!  Итоги IV Всероссийского фестиваля по робототехнике в г.о. Коломна и Регионального отборочного этапа на Всероссийский фестиваль «Profest»

12 января 2019 года сборная команда МАОУДО Центр "Диалог" приняла участие в IV Всероссийском фестивале по робототехнике в г.о. Коломна и Региональном отборочном этапе программы "Робототехника" - Коломна" на Всероссийский фестиваль «Profest» по направлениям «Hello, Robot!», «РобоКарусель». 
 
Региональный отборочный этап программы "Робототехника" на Всероссийский фестиваль «Profest», который пройдет 20-22 марта в Москве. 
 
Соревнования проводились в разных возрастных категориях по нескольким дисциплинам. 
 
1 место в направлении "HELLO, ROBOT!" LEGO Младшая – учащиеся 2-4 классов: «Башня» заняла команда в составе Майсовой Софьи и Симонова Виталия, под руководством Евдокимова И.В. и получила квоту для участия в Всероссийском робототехническом фестивале «Profest». 
 
1 место в соревнованиях «Робокарусель» (7-9 кл.) и получила квоту на Всероссийский фестиваль «Profest» команда «CingueRobo»: Бедняков Иван, Кечин Арсений, Калмыков Евгений, Липейко Денис, Попова Елена, под руководством Евдокимова И.В. 
 
IV Всероссийский фестиваль по робототехнике в г. Коломна. 
 
2 место в категории «Lego Wedo» младшая группа (2-3 класс) заняли: Кулик Вадим и Темнов Михаил, под руководством Улизко Н.А. 
 
2 место в категории «Lego Wedo» старшая группа (4-5 класс) заняли сразу 2 команды: Леньшин Максим, Горбачев Евгений и Ашихмин Григорий, Селютин Матвей, под руководством Улизко Н.А. 
 
На очереди - подготовка к Всероссийскому фестивалю «Profest»! 
 
Поздравляем победителей и призеров! 
 
Выражаем искреннюю благодарность всем родителям, принявшим участие в организации поездки и оказавшим поддержку нашим участникам. Уважаемые обучающиеся МАОУД Центр "Диалог" кто успел зарегистрироваться для участия в XXVI Сибириаде. Напоминаю сроки проведения отборочного тестирования: 
20.12.2018 8 класс, 
21.12.2018 9 класс 
22.12.201810 класс 
23.12.2018 11 класс 
24.12.2018 7 класс 
http://el-berdsk.welcome.ru/ адрес системы тестирования    После 20 декабря должна начаться Олимпиада по компьютерному моделированию и графике на портале https://olymp.bmstu.ru/ (кто не зарегистрировался - это сделать) Для работы с системой рекомендуется использовать браузер Google Chrome или Mozilla Firefox последней версии Уважаемые участники олимпиады - Твое признание финансист!!! Направления история, математика, экономика, обществознание, информатика 
Первый (отборочный) этап олимпиады НАЧАЛСЯ!!! Сроки прохождения очень маленькие. 
Информатика заканчивается уже сегодня. Экономика начинается 12 декабря по 13. Обществознание 
Адрес для прохождения тестирования lms-olymp.fa.ru 
 
10 – 11 декабря История 90 минут 
10 – 11 декабря Информатика 120 минут 
12 – 13 декабря Обществознание 90 минут 
12 – 13 декабря Экономика 120 минут 
14 – 15 декабря Математика 180 минут  СРОЧНО пройти тест!!!! сегодня последний день!!! 
https://olimpiada.oc3.ru/ Награда, т.е. сертификаты Сибириады пришли! Еще раз поздравляем Гордеева Антона и Иванову Арину с успешным участием в мероприятии... в прошлом году) Напоминаю, что занятий в объединениях "МЭКОМ-Клуб" и "Человек и общество" 15 и 29 ноября не будет... Работаем дистанционно - проходим Финансовый детектив! Примите участие в финансовом детективе. Данный квест - это увлекательная онлайн платформа для изучения финансовой грамотности в игровой форме: 3 захватывающих миссии разного уровня сложности: – Легкий: тема "Семейный бюджет" (с 5 класса) – Средний: тема "Банковские услуги" (с 7 класса) – Сложный: тема "Страхование" (с 9 класса) Регистрация командная – зовите одноклассников, учителей и родителей ;) 
https://quest.ncfg.ru      Кто еще не подал электронное заявление на обучение в МАОУДО Центр Диалог" через портал https://dop.mosreg.ru/. СРОЧНО подать!!! Можно потренироваться на тесте прошлого года https://diktant.org/training/ Завтра состоятся 2-й Всероссийский экономический диктант
Пройти online версию Диктанта на сайте акции (начало активности режима online — 04.10.2018 г. с 12:00 до 00:00 по московскому времени).
Для прохождения Диктанта онлайн необходимо зарегистрироваться на сайте https://diktant.org/register/
Ни пуха, ни пера 😉😉😁 Как можно зарегистрироваться на сайте?  Меню  на сайте  я так и не нашла,в госуслугах зарегистрирована.. А мы сегодня в акции "Наш лес. Посади своё дерево" поучаствовали. Обучающиеся Школы Основ Компьютерной Графики 1-го курса и дети сотрудников нашего Центра "Диалог" вместе посадила деревья: два молодых дуба и клён. Занятия в Клубе - МЭКОМ по понедельникам в 18-20 и четвергам в 16-40. 
Занятия по подготовке к обществознанию будут проходить по четвергам с 18-20 по 19-50. Начало занятий с 20 сентября. 
 
Можно по четвергам совмещать 
Жду желающих😊 Участвуем в акции Единый урок по безопасности в сети «Интернет», проходим тест, присылаем сертификаты 
http://единыйурок.дети/ Занятия по подготовке к обществознанию будут проходить по четвергам с 18-20 по 19-50. Начало занятий с 20 сентября. Жду желающих😊 Собрания для обучающихся ШЭП 1, 2 и 3 курсов состоятнся: 
1 курс - 4 сентября в 16-30 
2 курс - 5 сентября в 16-30 
3 курс - 6 сентября в 17-00 
Ждем в Диалоге со сменной обувью. 
Начало занятий с 10 сентября. Следите за новостями ВЫПУСК 2018 года!!! Видео от детей и для детей!!!!        Проголосуйте за наш проект!!!!!  Поздравляем Самарину Екатерина, обучающуюся объединения «Школа экономики и предпринимательства» с победой в Межрегиональной экономической олимпиаде школьников имени Н.Д. Кондратьева 2017/18 учебного года.       Опубликованы технические баллы участников, принявших участие в заключительном этапе Межрегиональной олимпиады школьников имени Н.Д.Кондратьева в 2017/18 году. 
Апелляцию можно подать в оргкомитет Олимпиады одним из способов: 
а) лично во время показа работ; 
б) через электронную форму до 23:59 08 апреля 2018 г. 
https://olimpiada-kondratiev.ru/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D0%B8/ Расписание тренировочных турниров МЭКОМ на апрель 
понедельник и пятница 17-20 – 18-00 
вторник и четверг 18-50 – 19-40 
Турниры открытые, начинаются по мере комплектования лиги. Названия игр «Диалог» или «Диалог-Москва» с соответствующим номером игры. Решения принимаются каждые 4-5 минут или быстрее Подписывайся! Вот и закончился МЭКОМ марафон в Москве. В последние весенние дни 30-31 марта прошел финал Всероссийского Чемпионата МЭКОМ 2018, в котором приняли участие 56 команд со всей России: Москва, Химки, Электросталь, Троицк, Тула, Новосибирск, Бийск, Искитим, Бердск. Под крышей ГАОУ "Школа № 1518" г. Москвы встретились обучающиеся с 7 по 11 классов, которые хотели повысить уровень своих знаний и практических навыков в области экономики, управления, а также финансовой грамотности... 
В результате первого дня Чемпионата 6 команд нашего города (на чемпионате от нашего города было 2 делегации: одна – победители шестого городского чемпионата МЭКОМ, вторая – обучающиеся МАОУДО Центр «Диалог») попали в полуфинал. Но шансы победить были у всех команд до конца. 
По результатам 2-х дней 3 команды нашего города: GuNiMe, New York Production, qwerty попали в 20-ку сильнейших команд по МЭКОМ. 
Поздравляем всех участников Чемпионата и ждем новых встреч на турнирах!!! Приглашаем на открытие выставки! Информация о показе работ, порядке подачи и рассмотрения апелляции, а также об общем подведении итогов Олимпиады Кондратьева по экономике будет размещена на официальном сайте не позднее 2 апреля 2018 г.  Участники олимпиады Кондратьева по ЭКОНОМИКЕ. Необходимо пройти предварительную регистрацию на финал!!! В графе образовательное учреждение указываете МАОУДО Центр "Диалог" и можете через запятую указать и школу) 
Обучающиеся 11 класса указывают школу!!!! (и через запятую могут указать и Диалог, наверное) 
https://olimpiada-kondratiev.ru/reg-2018/ 
Предварительная регистрация | Олимпиада школьников имени Н.Д.Кондратьева 
olimpiada-kondratiev.ru Опубликованы результаты отборочного этапа Межрегиональной экономической олимпиады школьников имени Н.Д. Кондратьева 2017/18 уч. г. 
Посмотрите, найдите себя и сообщите о готовности поехать 25 марта на финал олимпиады. 
https://olimpiada-kondratiev.ru/призеры-отборочного-2.. 
Список участников, прошедших в заключительный этап, из числа участников отборочного этапа в заочной 
olimpiada-kondratiev.ru Друзья! 
 
30-31 марта 2018 г. в Москве состоится Всероссийский Чемпионат школьников по МЭКОМ. 
 
Подробную информацию об условиях проведения и возможности участия в Чемпионате смотрите по ссылке http://icebe.ru/news Подведены итоговые результаты регионального этапа всероссийской олимпиады по экономике. 
Елена Ряжечкина выпускница объединения "Школа экономики и предпринимательства" и обучающаяся объединения "Человек и общество" стала призером регионального этапа всероссийской олимпиады школьников по экономике!!! Поздравляем😁 